# 수와 표현

> 함께 학습하고 고민하고 설명하며 작은 부분 하나라도 '내 것'으로 만들어보세요. 😁



## 2 번

![수와표현_2](2_수와 표현.assets/수와표현_2.PNG)

```
나올 수 있는 답은 T, F이므로, 2의 20승이 답이 된다
```




## 3-2 & 3-4 번

![수와표현_3-2_3-4](2_수와 표현.assets/수와표현_3-2_3-4.PNG)

```
1) 2n ( < ) n^2

양 변을 n으로 나누면 2 와 n 이 되기 때문에, n^2이 더 크다.

2) 2^(n/2) ( < ) √(3^n)

√(3^n)이 3^(n/2)가 되므로, n이 충분히 큰 값일때 밑이 3이 더 크므로,  √(3^n)이 더 크다.

3) 2^(NlogN) ( > ) n!

밑이 2이기 때문에 nlog2이 n이 되므로, n^n 과 n!를 비교하는 것이 된다. 따라서 n^n이 더 크므로, 
2^(NlogN)이 더 크다. 

4) log2^(2n)  ( <  )   n√n

2nlog2가 2n이 되므로, 양쪽을 n으로 나누면 2 와 √n을 비교하는 것이 된다. 따라서 √n이 더 크므로, 
n√n이 더 크다. 
```



## 4번

![수와표현_4](2_수와 표현.assets/수와표현_4.PNG)

```
x = log(yz)/log(a)이 됩니다. 
```




## 5-2번

![수와표현_5](2_수와 표현.assets/수와표현_5.PNG)

```
1) y = log(x-3) - 5이므로, x = 2^(y+5) + 3이 된다.
따라서 역함수 f^(-1)(x) = 2^(x+5) + 3이 된다. 

2) y = 3log(x+3) + 1이므로, x = 2^((y-1)/3) - 3이 된다.
따라서 역함수 f^(-1)(x) = 2^((x-1)/3) - 3이 된다. 

3) y = 2 X 3^x - 1이므로, x = log3((y+1)/2)이 된다.
따라서 역함수 f^(-1)(x) = log3((x+1)/2)이 된다. 

```





**정리 예시**

![예시1](2_수와 표현.assets/예시1.png)