# 기초 수식

> 함께 학습하고 고민하고 설명하며 작은 부분 하나라도 '내 것'으로 만들어보세요. 😁



## 2 번

![기초수식_2](4_기초수식.assets/기초수식_2.PNG)

- `T(0) = 1`로 설정하고 진행

```
T(n) 
= T(n-1) + n 
= T(n-2) + n + n -1 
= T(n-3) + n + n -1 + n -2
= ...
= T(0) + n*n + ...

따라서 O(n^2)이 된다.
```





## 4번

![기초수식_4](4_기초수식.assets/기초수식_4.PNG)

- `T(1) = 1`로 설정하고 진행

```
T(n) 
= T(n/2) + 1
= T(n/4) + 1 + 1
= ...
= T(n/(2*k)) + k
n/(2*k)을 1로 보았을때 n = 2*k가 되므로, k = logn이 된다
따라서 O(logn)이 된다. 
```






## 6번

![기초수식_6](4_기초수식.assets/기초수식_6.PNG)

```
T(n)
= 2T(n/2) + n
= 2T((n-1)/4) + 2n
= ...
= 2k*T(n/2*k)+ kn
n/(2*k)을 1이라고 보았을때, k = logn이 된다.
따라서 위 식에 대입을 하면 n*T(1) + nlogn 이 된다.
결과적으로 O(nlogn)이 된다. 

```








## 8번

![기초수식_8](4_기초수식.assets/기초수식_8.PNG)

```
T(n) 
= T(n-1) + 1/n
= T(n-2) + 1/n + 1/(n-1)
= ...
= T(1) + ∫(1부터 n) 1/k dk
= 1 + log(n)
따라서 O(log(n))이 됩니다. 
```




## 참고 자료

https://www.radford.edu/~nokie/classes/360/recurrence.eqns.revised.html
